export const questions = [
  {
    id: 1,
    question: "Thủ đô của Việt Nam là gì?",
    options: ["Hồ Chí Minh", "Đà Nẵng", "Hà Nội", "Huế"],
    answer: "Hà Nội"
  },
  {
    id: 2,
    question: "React là thư viện của ngôn ngữ nào?",
    options: ["Python", "Java", "JavaScript", "C#"],
    answer: "JavaScript"
  },
  {
    id: 3,
    question: "Ngôn ngữ nào được dùng phổ biến để viết ứng dụng Android?",
    options: ["Kotlin", "Swift", "C#", "Ruby"],
    answer: "Kotlin"
  },
  {
    id: 4,
    question: "Ai là người viết Tuyên ngôn Độc lập Việt Nam?",
    options: ["Phạm Văn Đồng", "Võ Nguyên Giáp", "Hồ Chí Minh", "Trường Chinh"],
    answer: "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    id: 5,
    question: "HTML viết tắt của cụm từ nào?",
    options: [
      "Hyperlinks and Text Markup Language",
      "Home Tool Markup Language",
      "Hyper Text Markup Language",
      "Hyperlinking Text Markup Logic"
    ],
    answer: "Hyper Text Markup Language"
  },
  {
    id: 6,
    question: "Ngôn ngữ lập trình nào sau đây không phải là ngôn ngữ hướng đối tượng?",
    options: ["Java", "C++", "C", "Python"],
    answer: "C"
  },
  {
    id: 7,
    question: "Đơn vị tiền tệ của Nhật Bản là gì?",
    options: ["Won", "Đô la", "Yên", "Euro"],
    answer: "Yên"
  },
  {
    id: 8,
    question: "CSS dùng để làm gì?",
    options: [
      "Tạo nội dung cho trang web",
      "Tạo cơ sở dữ liệu",
      "Thiết kế giao diện người dùng",
      "Chạy code phía server"
    ],
    answer: "Thiết kế giao diện người dùng"
  },
  {
    id: 9,
    question: "Tổ chức nào đã tạo ra ngôn ngữ lập trình Java?",
    options: ["Apple", "Sun Microsystems", "Microsoft", "Google"],
    answer: "Sun Microsystems"
  },
  {
    id: 10,
    question: "Lệnh nào để in ra console trong JavaScript?",
    options: ["echo", "print", "console.log", "printf"],
    answer: "console.log"
  }
];
export default questions